<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Hüttnanleitung</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/</link><description>Recent content on Hüttnanleitung</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Allgemein</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/allgemein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/allgemein/</guid><description>Wir hoffen, dass es euch auf der Hütte gefallen hat und ihr alles so vorgefunden habt, wie ihr es erwartet habt.
Wenn es jetzt ans Abreisen geht, dann muss die Hütte natürlich so hinterlassen werden, dass vor allem im Winter nichts passieren kann. Bedenkt, die Hütte steht oft über Wochen leer.
Natürlich ist jeder erstmal mit sich selbst beschäftigt und möchte auch recht schnell weiter. Aber jetzt könnt ihr zeigen, ob ihr gute Hüttenfahrer seid.</description></item><item><title>Fliegen, Schafe, Wölfe, Zäune</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/schafe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/schafe/</guid><description>Es gibt Schafe und damit Fliegen auf der Hütte. Damit die Fliegenplage auf der Hütte nicht zu groß wird, sollten die Fenster am Besten immer geschlossen bleiben. Geschirr sollte schnell abgespült und Essen sowie Essensreste schnell wieder verpackt werden. Die Fliegen gehen auch gern an Töpfe mit Essen und an nicht sauber verpackte Sachen und legen Eier darin ab. Also alles dicht verpacken.
Damit die Schafe uns nicht alles vollscheißen, ist ein Zaun um die Hütte angebracht.</description></item><item><title>Parken</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/ankommen/parken/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/ankommen/parken/</guid><description>Bei Ankunft ist es kein Problem, die Fahrzeuge zum Entladen kurzzeitig (15-30 Minuten) am Hüttenweganfang zu parken.
ACHTUNG! Es ist absolut nicht erlaubt, die Fahrzeuge in die Auffahrt zum oberen Hof zu stellen - auch nicht kurzzeitig! Der obere Hof ist bewirtschaftet. Milchlaster, Bulldog und weiteres landwirtschaftliches Gerät darf nicht behindert werden!
Nach dem Ausräumen müssen die Fahrzeuge auf folgende Parkflächen verräumt werden:
Von Frühling bis Herbst ist das Parken in der Haltebucht (siehe Bild) erlaubt.</description></item><item><title>Solaranlage</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/werkln/solaranlage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/werkln/solaranlage/</guid><description>Die Solaranlage versorgt uns sehr zuverlässig mit Strom. Sie ist technisch auf neuestem Stand und bringt auch jede Menge Leistung.
Dies bedeutet aber nicht, dass unendlich viel Strom abgenommen werden kann. Strom zu sparen und nicht 18x am Tag sein Handy laden ist an dieser Stelle eine Tugend!
Wenn ihr also für eure elektronischen Geräte viel Strom braucht, dann nehmt euch den von zu Hause mit.
Das Solarpanel macht auch bei diffusem Licht Strom welcher dann in die Batterien gespeichert wird.</description></item><item><title>Der Aufstieg</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/ankommen/aufstieg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/ankommen/aufstieg/</guid><description>Ankunft im Sommer Der Aufstieg erfolgt ausschließlich über den Hüttenweg.
Die Gatter sind unmittelbar nach Durchquerung wieder in den vorgefundenen Zustand zu versetzen.
Bild: Gatter an der Straße Bild: Gatter am Hang Ankunft im Winter Der Aufstieg erfolgt ausschließlich über den Hüttenweg.
Noch bevor die Hütte aufgesperrt wird ist Schnee zu räumen. Eine Schaufel dafür steht links neben der Tür. Warum?
Damit der Schnee vor der Hütte nicht festgetreten, verdichtet und damit zur Rutschbahn wird Damit der Schnee nicht in die Hütte getragen wird Weil ein bissl Bewegung nie schadet ☺ Bild: Eingang im Winter</description></item><item><title>Der Trog</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/trog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/trog/</guid><description>Der Trog sieht nicht nur gut aus, sondern ist auch ein sehr wichtiges Utensil auf der Hütte. Er dient uns als Quell der Frische nach langen Wanderungen und den Schafen zum Saufen.
Außerdem ist er ein guter Kühlschrank. Deswegen ist ein sorgsamer Umgang mit dem Trog wichtig!
Der Trog ist bei Ankunft und evtl. auch zwischendurch zu reinigen:
Den Stopsel rausziehen (nicht das Sieb!!) und mit einer Wurzelbürste sauber schrubben. Alles sauber ausspülen und Wasserhahn zu.</description></item><item><title>Kleine Reparaturen und Bastlereien</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/werkln/instandhaltung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/werkln/instandhaltung/</guid><description>Im Sommer gibt es immer was zu tun! Vielleicht soll der Rasen mal gestutzt werden oder das Unkraut aus der Treppe gezogen werden.
Mit offenen Augen findet jeder ein bisschen Instandhaltungsarbeit über die dann gerne im Hüttenbuch geprahlt werden darf.
Hier ein paar Anregungen:
Den Trog schrubben und das Trogsieb saubermachen Ist eine Stufe kaputt? Irgendwas locker? Darf festgeschraubt werden. Wie sieht es an der Holzlege aus? Sind Spreißl gemacht? Liegen Holzspähne rum die man weghauen kann?</description></item><item><title>Putzen</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/putzen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/putzen/</guid><description>Bad WC so putzen, dass es glänzt und keinerlei Spritzer mehr vorhanden sind. Auch Außen! Die Klobürste ist sauber und der Klobürstenhalter leer und sauber. Verwendet dazu Putzmittel!! Die Dusche ist mit Putzmittel INNEN und AUSSEN zu putzen und nachzureiben Der Waschtisch ist mit Putzmittel zu putzen, auch außenherum und nachzureiben Die Zahnpastaflecken an der Wand und auf den Ablagen sind zu entfernen Der Spiegelschrank ist zu leeren und zu putzen Der Mülleimer ist zu leeren und sauber zu machen Der Ofen ist rauszukehren und das Aschefach zu leeren Das Bad muss rausgewischt werden.</description></item><item><title>Außerbetriebnahme</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/ausserbetriebnahme/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/ausserbetriebnahme/</guid><description>Wasser Sommerbetrieb Während der Sommermonate ist die ABN nicht schwer durchzuführen, sollte aber dennoch mit Sorgfalt erfolgen. Das Wasser verbleibt in der Wasserinstallation. Es wird zur Sicherheit nur der Versorgungshahn geschlossen und nur kurz ein Wasserhahn geöffnet um den Druck abzulassen.
Versorgungshahn schließen Das Manometer zeigt bei geschlossenem Versorgungshahn und nach Druckablassen 0 Bar an.
Bild: Versorgungshahn schließen Trogzulauf offenlassen Der Hahn für den Trogzulauf ist im Sommer immer geöffnet. Wenn dies nicht der Fall ist, muss der Hahn bei Abreise geöffnet werden.</description></item><item><title>Der Kühlschrank</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/kuehlschrank/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/kuehlschrank/</guid><description>Anschalten Der Gaskühlschrank ist mit einer Gasflasche zu verbinden (Ein Profi macht das bitte!). Wenn eine neue Flasche angefangen wird, ist diese mit einem Stift zu kennzeichnen.
Die Flamme des Kühlschranks entzünden:
Der Drehregler für Gas am Gerät auf zünden stellen Regler drücken und 1 Minuten gedrückt halten Bei gedrücktem Regler den Piezo Zündknopf betätigen und Regler weiter gedrückt halten Über dem Abgasloch (oben rechts) fühlen ob die Flamme brennt, falls ja Regler loslassen Wenn die Flamme nicht brennt: Aktion wiederholen bis es funktioniert Regler immer auf höchster Stufe lassen Ausschalten / Säubern Nach der Benutzung ist der Kühlschrank auszuschalten und zu reinigen:</description></item><item><title>Erste Tätigkeiten</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/ankommen/erste-taetigkeiten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/ankommen/erste-taetigkeiten/</guid><description>Türen auf Der Hüttenschlüssel liegt unterm Stein am Eingang.
Der Schlüssel ist abzuziehen und unter den Spiegel zu hängen
Bild: Hüttenschlüssel Die Türe zur Terrasse ist sofort aufzusperren. Der Schlüssel bleibt stecken.
Dies ist notwendig, um ggf. Fluchtwege sicherzustellen
Bild: Terrassenschlüssel Die Türe zur Holzlege ist sofort aufzusperren
Dies ist notwendig, um ggf. Fluchtwege sicherzustellen
Bild: Holzlegeschlüssel Das Sicherstellen der Fluchtwege hat oberste Priorität, da das Verlassen der Hütte in einer Notsituation, unbedingt möglich sein muss.</description></item><item><title>Sauberkeit</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/sauberkeit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/sauberkeit/</guid><description>Bei längeren Aufenthalten (5 Tage+) Hinterlassenschaften der Vorgänger sind zu beseitigen und zu melden Gerne mal Fenster putzen Gerne mal nass rauswischen Zwischenputzen Spieleschrank aufräumen Buffet aufräumen Um die Hütte rum ausgrasen und Rasen mähen Um die Hütte rum aufräumen (Holzlege, Hackstockumgebung) Evtl. kleinere Instandhaltungsarbeiten
Bei Wochenendaufenthalt (bis 4 Tage) Hinterlassenschaften der Vorgänger sind zu beseitigen und zu melden Allgemein auf Ordnung und Sauberkeit achten Staub wischen</description></item><item><title>Verlassen der Hütte</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/verlassen-der-huette/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/verlassen-der-huette/</guid><description>Fahne Die Fahne ist feierlich einzuholen und über einen Stuhl in der Stube zu hängen
Zaun und Schaufel Die Schaufeln stehen im Winter je eine vor der Hütte und eine auf der Terrasse.
Der Zaun an der Terrasse und das Türl vorne bleibt im Winter geöffnet. Im Sommer wird alles geschlossen.
Türen Die Tür zur Holzlege absperren und den Schlüssel an den Nagel zurückhängen Dabei ist ein kurzer Blick hinaus wichtig.</description></item><item><title>Gemütlichkeit</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/gemuetlichkeit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/gemuetlichkeit/</guid><description>Bitte Kerzen nie unbeaufsichtigt abbrennen. Kinder bleiben den Kerzen fern!
Nur Stabkerzen verwenden!
Kerzenständer zum Säubern auf den Ofen stellen. Wenn das Wchs geschmolzen ist mit Zewa rauswischen
Bild: Kerzen und Feuer</description></item><item><title>Terrassen</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/terrassen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/terrassen/</guid><description>Liegestuhl und Co. Die Liegestühle dürfen natürlich genutzt werden, auch der Große von der Sabine. Biertisch und Bänke und auch die anderen Terrassenmöbel könnt ihr auch gerne nutzen.
Die Stubenmöbel bleiben bitte in der Hütte. Nach dem Nutzen kommt alles wieder SAUBER an seinen Platz wie vorgefunden oder besser.
Musik und Party Natürlich darf Musik gemacht werden, aber bitte keine Dauerbeschallung und nur auf der hinteren Terrasse.
Beschränkt den Partylärm draußen nach Möglichkeit auf die Tagstunden.</description></item><item><title>Kochen</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/kochen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/kochen/</guid><description>Gasherd Anzünden der Kochflammen Bedienungsknebel drücken, dabei auf höchste Stufe drehen und SOFORT anzünden. Bedienungsknebel gedrückt halten und nach ca. 10 Sekunden loslassen Flamme sollte weiterbrennen Anzünden des Backofens Bedienungsknebel drücken, dabei auf Anzündstellung drehen, SOFORT Die Zündflamme (unten Mitte) anzünden Nach ca. 10 Sekunden den gedrückten Gasregler auf höchste Stufe drehen und loslassen Flamme sollte weiterbrennen Löschen der Flammen Gasregler in Ausposition drehen Flamme sollte ausgehen Störungen Flamme bleibt nicht an &amp;gt; Gasregler fester und länger eindrücken Flamme erlischt während des Kochens &amp;gt; Flasche leer &amp;gt; Flache wechseln (siehe Folie Vollgas!</description></item><item><title>Tipps</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/tipps/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/wohnen/tipps/</guid><description>Müll Vermeidung ist das A und O (Kein Dosenbier, Kein „Packlzeug“!!) Gelben Sack benutzen und den Müll trennen Glasmüll ist zu separieren Schmeißt keine Kippen in den Restmüll, da der Kübel dann über Wochen stinkt. Ja, auch mit Müllsack. Darum sammelt die Kippen in einem separaten Sack draußen. Schmeißt keinen Biomüll in den Restmüllkübel. Der stinkt euch vor allem im Sommer die ganze Bude voll und zieht die Fliegen schier an.</description></item><item><title>Servus erstamoi!</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/vorwort/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/vorwort/</guid><description>Seit 2013 san mia, d´Zabine, da Fuppi und da Rude etz auf da Hüttn als Mieter.
Seitdem is vui passiert, vui renoviert und a sunnst vui gmacht worn. Vui Spaß hamma dabei a immer g`hapt.
Durch des ständige Renovieren und des Neu macha hat se natürlich a einiges bei da Bedienung vo da Hüttn vaändad.
So is da ganze Strom nei gmacht worn und die ganze Wasserinstallation a. Deszweng homma eich jetz amoi gaaanz vui zammagschrim, damits eich wieda auskennts.</description></item><item><title>Tipps und Checklisten</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/tipps/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/tipps/</guid><description>Ankommen Gleich mal die Bank räumen. Da stehen die Rucksäcke nicht im Baaaaz EINE-R geht erstmal in die Hütte und hilft den Anderen bei der Rucksackübergabe. So bleibt der Dreck draußen Zieht umgehen eure Pantoffel an -&amp;gt; Dreck Lasst von Anfang an Ordnung und Sauberkeit walten Vereinbart VORHER wer die IBN vornimmt Macht eure Zimmer sofort klar (Bett, Rucksäcke in die Zimmer, usw.) Wohnen Schaut auf, dass Hosen und Schuhe die bazig sind nicht in die Hütte kommen.</description></item></channel></rss>