<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Abreisen on Hüttnanleitung</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/</link><description>Recent content in Abreisen on Hüttnanleitung</description><generator>Hugo -- 0.153.3</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Allgemein</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/allgemein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/allgemein/</guid><description>&lt;p&gt;Wir hoffen, dass es euch auf der Hütte gefallen hat und ihr alles so vorgefunden habt, wie ihr es erwartet habt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn es jetzt ans Abreisen geht, dann muss die Hütte natürlich so hinterlassen werden, dass vor allem im Winter nichts passieren kann. Bedenkt, die Hütte steht oft über Wochen leer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich ist jeder erstmal mit sich selbst beschäftigt und möchte auch recht schnell weiter. Aber jetzt könnt ihr zeigen, ob ihr gute Hüttenfahrer seid. Vielleicht verteilt der Hutträger am Vorabend schon mal die Aufgaben, die es zu erledigen gibt. Dann kennt sich jeder schon mal aus was er am Abreisetag zu tun hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Putzen</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/putzen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/putzen/</guid><description>&lt;h2 id="bad"&gt;Bad&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;WC so putzen, dass es glänzt und keinerlei Spritzer mehr vorhanden sind. Auch Außen! Die Klobürste ist sauber und der Klobürstenhalter leer und sauber. Verwendet dazu Putzmittel!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Dusche ist mit Putzmittel INNEN und AUSSEN zu putzen und nachzureiben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Waschtisch ist mit Putzmittel zu putzen, auch außenherum und nachzureiben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Zahnpastaflecken an der Wand und auf den Ablagen sind zu entfernen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Spiegelschrank ist zu leeren und zu putzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Mülleimer ist zu leeren und sauber zu machen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Ofen ist rauszukehren und das Aschefach zu leeren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Bad muss rausgewischt werden. Auch hinter dem Ofen und unterm Schrank&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Das Bad ist blitzeblank sauber wenn ihr die Hütte verlasst!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Außerbetriebnahme</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/ausserbetriebnahme/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/ausserbetriebnahme/</guid><description>&lt;h2 id="wasser"&gt;Wasser&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="sommerbetrieb"&gt;Sommerbetrieb&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Während der Sommermonate ist die ABN nicht schwer durchzuführen, sollte aber dennoch mit Sorgfalt erfolgen. Das Wasser verbleibt in der Wasserinstallation. Es wird zur Sicherheit nur der Versorgungshahn geschlossen und nur kurz ein Wasserhahn geöffnet um den Druck abzulassen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Versorgungshahn schließen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Das Manometer zeigt bei geschlossenem Versorgungshahn und nach Druckablassen 0 Bar an.&lt;/p&gt;
&lt;div class="toc"&gt;
&lt;details class="expander"&gt;
&lt;summary&gt;Bild: Versorgungshahn schließen&lt;/summary&gt;
&lt;img src="https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/img/versorgungshahn-schliessen.png" class="modal-image"&gt;&lt;/img&gt;
&lt;div class="modal"&gt;
&lt;img class="modal-content"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Trogzulauf offenlassen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Der Hahn für den Trogzulauf ist im Sommer immer geöffnet. Wenn dies nicht der Fall ist, muss der Hahn bei Abreise geöffnet werden. Der Trogzulauf muss im Sommer für die Schafe in Betrieb sein. Der Zulauf ist mit dem Rändelhahn IM Trog zu regulieren. Bitte nicht zu viel Wasser ablassen, da sonst der Vorratsbehälter an der Quelle leerläuft und die Nächsten kein Wasser haben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Verlassen der Hütte</title><link>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/verlassen-der-huette/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pankratzhuettn.github.io/huettnanleitung/abreisen/verlassen-der-huette/</guid><description>&lt;h2 id="fahne"&gt;Fahne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Fahne ist feierlich einzuholen und über einen Stuhl in der Stube zu hängen&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="zaun-und-schaufel"&gt;Zaun und Schaufel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Schaufeln stehen im Winter je eine vor der Hütte und eine auf der Terrasse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Zaun an der Terrasse und das Türl vorne bleibt im Winter geöffnet. Im Sommer wird alles geschlossen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="türen"&gt;Türen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Tür zur Holzlege absperren und den Schlüssel an den Nagel zurückhängen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dabei ist ein kurzer Blick hinaus wichtig. Ist alles aufgeräumt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Türen zur Terrasse verriegeln und absperren. Der Schlüssel bleibt stecken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dabei ist ein kurzer Blick hinaus wichtig. Ist alles aufgeräumt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zu guter Letzt die Hüttentüre schließen und den Schlüssel in den Safe hängen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vorher nochmal an alle Beteiligten: Habt ihr Alles? (Handy, Autoschlüssel, Geldbeutel..)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>